\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode, algorithm}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix, backgrounds}

\title{Ex 79@}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{algorithm}
        \caption{Minimo$(v, a, b)$}
        \textbf{
        \begin{algorithmic}
                \State Se $a = b$
                \State \quad Devolva $a$
                \State $m \gets \left\lfloor \frac{a+b}{2} \right\rfloor$
                \State $m_1 \gets $ Minimo$(v, a, m)$
                \State $m_2 \gets $ Minimo$(v, m+1, b)$
                \State Se $v[m_1] \leq v[m_2]$
                \State \quad Devolva $m_1$
                \State Devolva $m_2$
        \end{algorithmic}
        }
    \end{algorithm}
    
    \begin{itemize}[label={}]
        \item Seja  $a \in \mathbb{N}$, \text {e} $C:\mathbb{N}^{*}\rightarrow\mathbb{N}$ dada por 
        \begin{equation*}
            C(n) := \text{numero de comparacoes entre elementos na execucao de minimo}(v, a, a + n -1)
        \end{equation*}
        Onde $n$ eh o tamanho do vetor 

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            C(n) = n-1, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N}^{*} %Quantificador
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $p \in \mathbb{N}, p > 0$ tal que
        \begin{equation} \label{HI}
            C(k) = k-1, %Proposicao(k)
            \forall k \in [1 \dots p] %Base
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            C(p+1) = (p+1) -1 = p %Proposicao(a+1)
        \end{equation}

        \subitem Do algoritmo minimo, temos que se $a < b$ entao
        \begin{align*}
            C(n) &= C\Big(\text{minimo}(v, a, m)\Big) + C\Big(\text{minimo}(v, m+1, b)\Big) + 1 \\
        \end{align*}

        \subitem Isto eh

        %Maior gambiarra do mundo, boa sorte :/
        \subitem \begin{tikzpicture}[
        array/.style=
        {
                      matrix of nodes,
                      nodes={draw, minimum size=10mm}, column sep=-\pgflinewidth, row sep=0.5mm,
                      nodes in empty cells,
        row 1/.style={nodes={draw=none, fill=none, minimum size=10mm, text width=5mm, align=center}}
        }]

        \matrix[array] (vet) {
            & a & a+1 & a+2 & \dots & m  & \dots& b-2 & b-1 & b &  \\
            &   &     &     &       &    &      &     &     &   &  \\
         };

         %a-m
         \fill[red, opacity=0.2] (vet-2-2.north west) |- (vet-2-6.south east);
         \fill[red, opacity=0.2] (vet-2-2.north west) -| (vet-2-6.south east);

         %m+1 - b
         \fill[blue, opacity=0.2] (vet-2-7.north west) |- (vet-2-10.south east);
         \fill[blue, opacity=0.2] (vet-2-7.north west) -| (vet-2-10.south east);


        \draw[<->]([yshift=-3mm]vet-2-2.south west)
        -- node[below] {Espaco de busca $:= n Elementos= (b-a)+1$} ([yshift=-3mm]vet-2-10.south east);
        \end{tikzpicture} \\

        \rule{\textwidth}{0.4pt}

        \subitem Analogamente, se
            \[nElementos = (p+1) = (b-a)+1\]
        \subitem e
            \[(p+1)>1 \implies p>0\]
        \subitem Isto eh \[(b-a)+1 = (p+1)>1\implies b-a>0\implies b>a\Longleftrightarrow a<b\]
        \subitem entao
        \begin{align}
            C(p+1) &= 1 + C(m-a+1) + C([a + (p+1) - 1] - (m+1) + 1) \nonumber  \\
                   &= 1 + C(m-a+1) + C(a-m+p) \label{m} \\
                   &= 1 + C(m-a+1) + C(b-m+1) \nonumber \\
        \end{align}

        \subitem Onde
        \begin{align}
            m &= \left\lfloor\frac{a+b}{2}\right\rfloor = \left\lfloor\frac{a+a+p}{2}\right\rfloor 
              = \left\lfloor\frac{2a+p}{2}\right\rfloor \nonumber \\ 
              &= \left\lfloor a +\frac{p}{2}\right\rfloor = a + \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor
        \end{align}
        
        \subitem e portanto
        \begin{align}
            m-a+1 = \left(a + \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor\right)-a+1 =
                     \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor + 1  
        \end{align}

        \begin{align}
            a-m+p &= a - \left(a + \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor\right)+p 
                  = p - \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor \nonumber \\
                  &= \left\lceil p - \frac{p}{2}\right\rceil = \left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil
        \end{align}

        \subitem e dai, substituindo em \eqref{m}
        \begin{equation*}
            C(p+1) =1 + C\left(\left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor+1\right)
                      + C\left(\left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil+1\right)
        \end{equation*}

        \subitem Como
        \begin{equation}
            1\leq \left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor +1 \leq p \text{ e }
            1\leq \left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil \leq p
        \end{equation}
        
        \subitem e pela hipotese indutiva, temos que
        \begin{align}
        C\left(\left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor+1\right) 
        &= \left(\left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor+1\right) - 1 \\
        C\left(\left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil+1\right)
        &= \left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil - 1
        \end{align}

        
        \subitem Entao
        \begin{align}
            C(p+1) &= 1 +\left\lfloor\frac{p}{2}\right\rfloor + \left\lceil\frac{p}{2}\right\rceil - 1 \nonumber\\
                   &= p
        \end{align}

        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}^{*}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            C(k) = k-1, %Proposicao(k)
            \forall k \in \{1\} %setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \subitem \begin{equation*} 
                    C(1) = 0
                 \end{equation*}
        \subitem Eh imediato que, em um vetor de 1 elemento, o mesmo seja o menor. Nao precisamos fazer nenhuma
        comparacao (Well-ordering principle)

        \subitem pelo outro
        \subitem \begin{equation*}
                    1-1 = 0
                 \end{equation*}

        \subitem logo
        \subitem \begin{equation}
                    C(1) = 1-1
                 \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}^{*}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.

        \item Portanto,
        \begin{equation}
            C(n) = n-1, %Proposicao(n)
            \forall n \in \mathbb{N}^{*} %Quantificador
        \end{equation}

        $\hfill \square $
    \end{itemize}


\end{document}
